Вопрос: Ознакомьтесь с графическим интерфейсом VirtualBox, посмотрите как выглядит виртуальная машина,
которую создал для вас Vagrant, какие аппаратные ресурсы ей выделены. Какие ресурсы выделены по-умолчанию?

Ответ: По умолчанию выделено 1024 мб оперативной памяти, 2 процессора, 4 мб видеопамяти, 64 гб жесткого диска

Вопрос: Ознакомьтесь с возможностями конфигурации VirtualBox через Vagrantfile: документация.
Как добавить оперативной памяти или ресурсов процессора виртуальной машине?

Ответ: в конфигурационный файл необходимо добавить строчки

config.vm.provider "virtualbox" do |v|
  v.memory = 1024
  v.cpus = 2
end



Вопрос: Какой переменной можно задать длину журнала history, и на какой строчке manual это описывается?

Ответ: HISTORY EXPANSION строки 529-530

Вопрос: Что делает директива ignoreboth в bash?

Ответ: Согласно справке значение ignoreboth является сокращением для ignorespace и ignoredups
Игнорирует строки начинающиеся с пробела и дублирующие команды


Вопрос: В каких сценариях использования применимы скобки {} и на какой строчке man bash это описано?

Ответ: Начиная со строки 1348 в разделе EXPANTION и brace expantion есть два абзаца текста, из которых я понял, что так создаётся список по
определённым правилам (условно от и до).
Применяется, если нужно создать несколько объектов по определённому правилу.
Например mkdir /usr/local/src/bash/{old,new,dist,bugs} создаст 4 директории


Вопрос: С учётом ответа на предыдущий вопрос, как создать однократным вызовом touch 100000 файлов?
Получится ли аналогичным образом создать 300000? Если нет, то почему?

Ответ: touch {000001..100000}.txt  100000 файлов создать получилось
300000 файлов создать не получилось, вышла ошибка Argument list too long. Видимо есть ограничение на длинну этого списка


Вопрос: В man bash поищите по /\[\[. Что делает конструкция [[ -d /tmp ]]

Ответ: проверяет выполнение условия заключенного между двойными квадратными ковычками
в данном случае проверяет наличие катаолга /tmp и возвращает 0 или 1


Вопрос: Основываясь на знаниях о просмотре текущих (например, PATH) и установке новых переменных;
командах, которые мы рассматривали, добейтесь в выводе type -a bash в виртуальной машине наличия первым пунктом в списке:

bash is /tmp/new_path_directory/bash
bash is /usr/local/bin/bash
bash is /bin/bash

(прочие строки могут отличаться содержимым и порядком)
В качестве ответа приведите команды, которые позволили вам добиться указанного вывода или соответствующие скриншоты.


Ответ: mkdir -p /tmp/new_path_directory/bash/
cp /bin/bash /tmp/new_path_directory/bash
PATH=/tmp/new_path_directory/bash/:$PATH


Вопрос: Чем отличается планирование команд с помощью batch и at?

Ответ: at - команда запускается в указанное время (в параметре)
batch - запускается когда уровень загрузки системы снизится ниже 1.5

Завершение работы виртуальной машины производится командой 
vagrant suspend

